屌能星 港鐵開拖冇人講

落港鐵撞到無Say sorry 恤衫男被躁男持刀毆打

早上8時許，港鐵金鐘站往堅尼地城方向月台，有乘客報稱有兩名男子打架，其中一人更持刀揮舞。警員接報持盾牌趕至搜捕，氣氛緊張，警員在金鐘站月台發現其中一名男事主臉及頸部受傷，須送院治理，警員隨後展開搜索，在堅尼地城站拘捕持刀涉案35歲姓蘇男子。

事件中被毆傷的事主姓吳(22歲)，任職銀行，他今早在油塘站上車，乘列車到尖沙嘴返工，預備在金鐘站轉車。他憶起事發經過時仍猶有餘悸，「我哋同一車廂，我拎住電話，落車時轉身撞到佢（疑兇）拎住報紙隻手，之後佢就發脾氣，我落車之後，佢追住我係咁話我撞到佢，好激動，佢叫我say sorry，但我覺得冇必要同佢say sorry，之後佢就捉住我打我，我冇還手，佢又攞把瑞士刀出嚟！我唔見佢摷個袋，應該收埋喺身上。」

吳指當時隔鄰車廂有一名27歲姓譚的熱心男乘客見到他們糾纏時，上前協助推開疑兇，惟此時疑兇拎出瑞士刀，鎅爛了好心男的衣衫，他們亦隨之退後，不敢與持刀漢近距離接觸。吳隨即找港鐵職員協助，職員跟隨持刀漢登車，之後姓蘇(35歲)持刀漢乘車至堅尼地城站下車，警員亦趕至將其拘捕。

吳感謝熱心男乘客的幫助，「佢幾好人」，吳自己面、頸及左手擦損，他坦言熱心男「傷得多啲，但他無睇醫生。」

港鐡發言人回應事件表示，早上8時半，金鐘站職員見到2號月台(港島線往堅尼地城方向)附近有兩名乘客發生爭執，職員即時前往了解，作出勸喻，嘗試分隔爭執的人士，並通知車務控制中心報警，職員見到其中一名乘客拎住一把疑為刀的物體，登上一列往堅尼地城的列車，職員一直跟隨上車，該乘客在堅尼地城站下車，警員亦到場接手處理，至於另一名留在金鐘月台上的乘客，港鐵亦通知救護車將他送院治理，事件現已交予警方處理，其間車務運作並無受影響。

好彩有月台職員維持秩序

特西又失職啦

港鐡發言人回應事件表示，早上8時半，金鐘站職員見到2號月台(港島線往堅尼地城方向)附近有兩名乘客發生爭執，職員即時前往了解，作出勸喻，嘗試分隔爭執的人士，並通知車務控制中心報警，職員見到其中一名乘客拎住一把疑為刀的物體，登上一列往堅尼地城的列車，職員一直跟隨上車，該乘客在堅尼地城站下車，警員亦到場接手處理，至於另一名留在金鐘月台上的乘客，港鐵亦通知救護車將他送院治理，事件現已交予警方處理，其間車務運作並無受影響。

@特西baby

同一單?

金鐘站職員見到2號月台(港島線往堅尼地城方向)附近有兩名乘客發生爭執，職員即時前往了解，作出勸喻，嘗試分隔爭執的人士，並通知車務控制中心報警，職員見到其中一名乘客拎住一把疑為刀的物體，登上一列往堅尼地城的列車，職員一直跟隨上車，該乘客在堅尼地城站下車，警員亦到場接手處理

同警察一齊合作擺平事件

系

特ching好勇敢

覺唔覺月台職員應該高人工過警察消防員
又要救火又要維持治安
仲要守護月台

在油塘站上車，乘列車到尖沙嘴返工，預備在金鐘站轉車。

咁樣快過經觀塘線幾多？

搭港鐵免費已經屌打各行各業

我哋同一車廂，我拎住電話，落車時轉身撞到佢（疑兇）拎住報紙隻手
低頭族惹禍

old news.......

我做月台助理都見唔少

〇搭地鐵睇報紙都on9

早上8點半係金鐘站睇報紙根本撩交打
條友仲要企門邊

可能摺埋拎住冇睇

特西又然

感激車站裡 尚有月台能讓胎仔滿足到落淚

打不打格也會記住誰